廣東人就該說廣東話？（梁文道）

廣東話係我嘅母語，亦認為廣東話文化作為中華文化重要組成部分必須保存，文化多元性非常重要。不過，廣東人講廣東話究竟係個人選擇定義務，大家可以參考梁文道嘅文章。

//隋唐古音和北人南移這類講法，在此就起到了一個權充歷史事實的作用，不同的論者都相信這個事實自然會為我們帶來不同的身份認同主張。唸哲學的人，大概會關心你是個什麼人的事實，如何可能推出你應當如何做的規範式結論。但是在身為歷史學家的程美寶教授這裏，就連大家以為確定無疑的事實，也都成了一個有待探索的問題。不只是因為廣東只不過是一個行政區域的劃分，歷史上常常變動不居，由於行政界限的重新區劃，一個人的祖先可能是廣東人，可今天他自己忽然就不算是廣東人了。更重要的，是通常被我們相信的歷史事實，往往是我們為了達到某個目的所描述出來的故事。從這種角度來看，身份認同可能不是一個從事實推出規範結論的推導過程；而是一個因為我想當某種人，所以我才看到了某種事實的逆向運動。

P.S. 純學術討論

篇野講到最後連文化載體呢d核心野都唔提番出嚟
文章重點係分析人心動機多過分析廣東話
討論廣東話嚟講篇野無乜重點
用呢篇野做主題既呢個post想討論廣東話?
慳返啖氣算數吧啦
完

以前做頭條新聞都還好，而家奶共奶到出哂水

我想指出一個更廣嘅議題。本土派構建新嘅身份認同時，提出咗唔少新嘅歷史觀點，例如所謂南越人。大家吸收呢d資料時，應該客觀一d。

人地返大陸搵錢
一定要奶架啦
文化人

本土裏的中國（梁文道）

//之前我們說過，在英殖年代，香港有過一段國家機器不主動型塑政治認同的罕見經歷，它既不想讓港人把自己當成（政治上的）中國人，也不想讓港人以為自己是正宗英國人，只願我們維持一個非政治的香港市民身份。雖說國家機器不介入，但這並不表示香港沒有一個民間的、未經國家機器教化的身份認同。有些論者如徐承恩便由此構造一段「香港前現代的族群史」，試着指出香港人在成為香港人以前，早就有了一種「前香港人」的身份意識養份（參見徐承恩〈香港人千年史：本土意識的前世今生〉《本土論述2013-2014》）。此說的根據來自研究民族主義的名家Anthony Smith，他反駁蓋爾納、霍布斯邦與安德森等前輩學者，認為現代民族主義出現之前，一種人我有別的族群認同就已經存在了，並且構成前者的基礎。

沒錯，要是站在「香港民族」是一個有待實現的大計的立場來看，你的確可以把從前港人有過的身份意識歸納成一組「前香港人」認同。可是換個角度，我們同樣也可以把那些龐雜含混的東西說成是種「前民族國家」的華人身份意識（或者是徐先生和我都比較偏好的『南方海洋華人』身份）。也就是說香港人在近年以前對於認同中國人這一點上幾乎是沒有異議的，只不過那個認同的內涵千奇百怪、極不穩定，和兩岸經過國家機器構造的中國身份都不一樣，既包含了現代民族國家成立之前的殘留，也和現代民族國家交流對質。

中國人梁文道

雪你老母臭閪
你+樓主+梁文道, 都係撚屌五毛
吹奏殘體字, 蝗語, 就係五毛

5毛收皮啦。

去支那講返你既支那話共享支那人既榮耀啦

梁文道
此POST 已完

梁文道（大陸搵食）
文人

一你老母,一言堂你一早死撚左啦

樓上人身攻擊就一大堆，試下駁人就一個都無

連登既質素真係 總之駁唔到就屌人奶共啦

梁文妖可以係大陸台有自己節目
同姓屈個個一9柒撚樣
呢幾年一言一行都只係一個賣港匪類

鳳凰衛視仲有大陸網
呢條死柒頭
都唔係叫暗維穩
直頭係維穩

毒果咪一份維穩傳媒囉

炒你老母車咩,你97前行出街睇電視,睇下廣東話多定支那話多?

桃你老母,我身為一個香港人點諗要比你呢d外國人指指點點?

笑撚死我
十足十紅衛兵，總之係地富反壞右就成份唔好，講既野就係立心不良，就係要鬥死佢 邊個質疑馬列毛邊個就係資本家走狗

根你老母據,你既所謂根據同支那話尖閣諸島係支那一樣。

香港人呢個身分邊洗本土派黎構建，97前97後香港人去到外國都唔會自稱係中國人

但我唔係廣東人
我係香港人

理撚得廣東人點

香港百幾年受英國西方教育,知道咩野叫人權,知道權力係由下而上而唔係等(丫爺)比定唔比。
就已經開始同廣東同支那唔同。

ON L 99 行路上廣州
係一直容許屌大陸架
CCTV 都有呢啲題材
大陸傳媒係一直做緊架
但一定係可控制既反對聲音
佢一直係引導住大中華思想
平時啲d用字只係調侃
一出事就會變維穩

硬性既大公文匯
比較軟性開明既係毒果同日月報

身為人類講返自己地方既語言都要討論？咁d死支那人就唔好成日強調民族性呢d嘢啦

賣港匪類唔撚要仆街
咁你唔好撚屌柒港共呀記住

廣東人講廣東話關我地撚事?

我講既係香港話!
HongKongnese
係HK Nation既語言

支那人炒鳩香港講差唔多既方言, 我地阻唔到人地
等於美國炒英國講english一樣

一直諗住用同一種語言(或一種文化) 黎代表大家都係同一班人
根本個思維係走唔出個框框
''被地球重力束縛靈魂的人''連幾廿年前既動畫入面都可以講得出呢種話
咪又係走唔出個大中華思想
而家面對中共殖民
仲係咁諗野...唉
無撚有救

引外族文章去夾硬加落去香港到,條支那5毛真心當香港無人住?

就算到而家,講支那話既人一樣唔夠香港話既人多。

重好意思話人駁唔到。
唔知自己太垃圾駁都費事駁。

講到得支持港獨嘅人先要求廣東人就該說廣東話

唔講到廣東咁遠
淨係講香港
事實就係香港用普通話而唔講廣東話嘅人係愈嚟愈多
呢個絕對係香港人需要關注嘅問題

支那人就該說普通話？

根本係調撚番轉黎做引證
證咩都無用架喇
香港就係有自己一套